{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_096007",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이경석 궤장 및 사궤장 연회도 화첩"
    },
    "text": "1987年12月26日、宝物に指定されました。①箱:箱1点、箱4点です。箱の高さ93cmです。幅77.4cm。鳥頭帳の全長189.5cm、刀匠149.5cm、装141cm。木材品。朝鮮時代には70歳を過ぎると国法に基づいて椅子や杖や窯などを下賜する慣習がありましたが、この宝物も前例による下賜品です。椅子は規格と製図式に合わせて便利に使用できるように製作されました杖の中で特に鳥頭杖は頭の部分に鳥を彫刻してはめ込み、そこに菊模様の長石をつけた輪があり、先端に小さなスコップがついているのが特徴です。印は杖の形をしていますが、取っ手を外すと刀になり、先端に鋳鉄製のシャベルが付いています。2つの章のうち1つはスコップ状で、もう1つは先端が尖っています。軌章は朝鮮中期に工曹の牧場が作った作品で、朝鮮時代の代表的な工芸品です②四軌蔵年会図帖:紙絹本彩色です。42.5×30.4cm。1畳、20畳です。櫃葬を下す祝賀行事を文と絵で表した宴会図です。宮中楽員の演奏場面、受賞者の私宅で軌章を渡し教書を朗読する場面、王が施す宴会場面などが描写された彩色された知英軌章図、宣教書図、内外宣図などとイ·ギョンソクに下す書軌章教書、チョン·テファ、ソン·シヨルなど11人が書いた序文、慶祝文、連詩などがあります",
    "QA": [
        {
            "question": "この宝物は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1987年12月26日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "箱の高さと幅はそれぞれ何ですか？",
            "answer": "箱の高さは93cmで、幅は77.4cmです。"
        },
        {
            "question": "鳥頭帳、刀匠、装の全長はそれぞれどのくらいですか？",
            "answer": "鳥頭帳の全長は189.5cm、刀匠の全長は149.5cm、装の全長は141cmです。"
        },
        {
            "question": "この宝物は朝鮮時代のどの慣習に関連していますか？",
            "answer": "朝鮮時代に70歳を過ぎると国法に基づいて椅子や杖などを下賜する慣習がありました。この宝物もその前例による下賜品です。"
        },
        {
            "question": "鳥頭杖の特徴は何ですか？",
            "answer": "鳥頭杖の特徴は、頭の部分に鳥を彫刻してはめ込み、そこに菊模様の長石をつけた輪があり、先端に小さなスコップがついていることです。"
        },
        {
            "question": "杖の印はどのような形をしていますか？",
            "answer": "杖の印は杖の形をしていますが、取っ手を外すと刀になり、先端に鋳鉄製のシャベルが付いています。2つの章のうち1つはスコップ状で、もう1つは先端が尖っています。"
        },
        {
            "question": "軌章の制作年代や制作者について教えてください。",
            "answer": "軌章は朝鮮中期に工曹の牧場が作った作品で、朝鮮時代の代表的な工芸品です。"
        },
        {
            "question": "四軌蔵年会図帖のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "四軌蔵年会図帖のサイズは42.5×30.4cmで、1畳から20畳までの櫃葬を下す祝賀行事を文と絵で表した宴会図です。"
        },
        {
            "question": "四軌蔵年会図帖に描かれている場面の例を教えてください。",
            "answer": "四軌蔵年会図帖には宮中楽員の演奏場面、受賞者の私宅で軌章を渡し教書を朗読する場面、王が施す宴会場面などが描写されています。"
        },
        {
            "question": "誰がこの四軌蔵年会図帖に序文や慶祝文を書いたのでしょうか？",
            "answer": "チョン·テファ、ソン·シヨルなど11人が四軌蔵年会図帖に序文、慶祝文、連詩などを書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 512
    }
}